(中正巴打破案?)雷霆17：扮銀行職員誘借貸 警拘呃錢夫妻

警方早前接獲多名市民報案，指有人訛稱是銀行職員致電事主，聲請可協助其借貸，並藉口要收取服務費呃錢。新界北總區重案組接手調查後，昨日展開「雷霆17」及「天軸行動」，在馬鞍山一個屋苑拘捕一對夫妻（27及26歲），懷疑他們涉及10宗同類案件，涉款29萬港元。

警方表示，有鑑於自2015年起，有關不良中介公司的騙案數字及騙取金額令人關注，警方持續監察及打擊。其中，警方在2016年9月起，接獲10宗案件，犯案手法相似，皆有別於以往的不良中介公司。

首先，騙徒會「漁翁撒網」致電事主，聲稱是銀行職員，可協助事主申請低息貸款，並利用偽造的銀行職員卡片及借貸申請檔案號碼，騙取事主的信任，並要求事主接受信貸監察公司審核其財政狀況及能力，以及繳付「按金」或「服務費」，方能成功貸款。事主答允後，便相約他們於餐廳、咖啡室及公園等地方見面及收錢，不同於以往的不良中介公司有商業登記及地址。

受騙事主為3女7男（25至70歲），分別借貸7至80萬港元不等。由於他們多為借貸記錄不佳、破產及已將樓宇按揭，故戒心不高，惟因付款後未能聯絡騙徒及貸款，懷疑受騙於是報案。

被捕男女均無業，其中男子有黑幫背景，曾任職中介公司。其妻子負責致電，丈夫則負責外出會見事主，雖然每次騙取金額不多，卻「密密食」賺錢，並成功呃錢後便會轉電話號碼，令事主未能聯絡。

警方稱，由2015年至今年2月，每月涉及不良中介公司的騙案數字已大為下降，故該類公司開始「轉型」，犯案方式趨向隱蔽及「打游擊」， 增加警方的調查難度。警方會繼續嚴厲打擊相關罪案。

借錢緊要還

中正巴打入來對一對資料，睇睇有冇match你嘅list